新措施被指無視年輕人 林鄭：已經有大量政策優惠年輕人

政府今日（14日）公布10項改善基層生活的紓困措施，特首林鄭月娥在記者會形容這些新措施可被視為《施政報告》的「下集」，希望措施能夠聚焦基層，解決他們生活上的困難。對於措施被指只針對長者，似乎忽略年輕人，林鄭稱除了長者措施，其他不少措施年輕人同受惠。

林鄭月娥表示，新措施可視為施政報告的下集，並不等如代替下月的財政預算案。她說，今次政府突破以往思維，從市民角度、香港長遠利益和社會關愛出發，著力回應基層一直的訴求，又稱若非過去7個月的社會動盪，措施可以更快公布。對於新措施似乎只惠及長者，沒有觸及年輕人，但過去大半年參與示威的人都是年輕人。林鄭月娥指出，部分措施例如開工不足等資助，均沒有年齡限制，年輕人同樣受惠。她又指出，在其近年的施政報告中，已有大量幫助年輕人學業、創業等政策。

反修例示威持續7個月，林鄭月娥被問到為何不以創新思維回應社會五大訴求的其餘4項，包括成立獨立調查委員會，她表示創新是好，但也要依法辦事，包括第一是維持一國兩制及基本法；第二是要堅守法治，任何訴求違反法治都不能接納；第三是不能輕言破壞香港一些傳統優勢。她表示，除撤回修例外，對於其他訴求她的立場已很清楚。

至於政府今日宣布，將長者2元乘車優惠的年齡，由現時65歲下降至60歲，但政府之前稱香港人口高齡化，把長者申領綜援年齡由60歲提高至65歲，被質疑對長者的措施自相矛盾。勞工及福利局局長羅致光在記者會上表示，年齡限制視乎不同政策目標，擴大乘車優惠年齡是希望鼓勵就業，指出不少60歲的人可能會離開長時間工作的職位，轉往另一份工，收入會減少，降低乘車優惠年齡，是希望減輕60至64歲「銀齡人士」的交通開支。

例如

佢講果陣自己有冇笑

幫助年輕人去大灣區生活

冇可疑

建議下次將搭2蚊車下調至18歲

已經預留咗大把監倉比年輕人

年度笑話

有咩優惠？
dse唔洗錢定2500蚊
關我地班廿歲嘅咩事

她表示，除撤回修例外，對於其他訴求她的立場已很清楚。

你係邊位？你既立場大哂呀？

又狗棍 又 TG 又實彈

有大量彈藥給年輕人了

免費食TG，警棍健身？

5大訴求邊樣違反法治？
即係宜家所謂法治係rule by law
唔係rule of law?

我同你講係乜都冇

今次政府突破以往思維，從市民角度、香港長遠利益和社會關愛出發，著力回應基層一直的訴求
即係之前一直都唔係以市民角度出發、出賣緊香港利益

以為破財可以擋災?
錢我地會照要
雙普選都一樣要埋

鄭帝

思覺失調
睇下你份野咁撚多字有邊啲字係益年青人

趕D老野去攞電視, 一日無大電視都無屋企返

「銀齡人士」依個term好難讀出口

濫捕, 濫告, 毆打, 強姦, 謀殺果D優惠政策?

九唔答八，我要橙你比蘋果我，做咩姐你

林鄭：已經有大量政策優惠60-64歲的年輕人

放棄左呢一代

dllm
而家過關都要比
前線好黃既海關搜身

大陸都唔撚搜啦

臭西

大量電槍電網優待年輕人

120 歲壽命嚟計
60 都係一半啫
都仲青壯
咪撚退休住呀

記者唔叫佢舉例?

【第廿貳期牆紙】 為良知發聲

FB :
TG :

有啲乜撚嘢？

成立獨立調查委員會點樣唔「依法辦法」

唔洗交租 包食包住 好聽啲嚟講係打工換宿

(千萬唔好)老豆搵仔X藍紅食店團年飯訂枱

年輕人有咩優惠？大學cut 資助，中小學教育一鑊粥，啲書簿車船免費教育幫家長啫幾時係幫細路？仲日日比黑警拉同打，濫捕就係優惠？

屌佢老味

每人送十碌呀？

佢指開放新屋嶺 仲要起緊新疆嶺比年青人？

政府：年輕人可於60歲享有福利

4000都未收到呀
屌你

連醫學院都唔批
??????????????

直接話放棄年青人咪算

優惠就係幫年青人早登極樂

真係人唔笑狗都吠啦

大量監倉

其實佢知唔知自己民望得番10幾分
真係唔駛再扮野喎
不如直接話我係同年輕人為敵 吹咩
仲有guts

轉個頭批錢比黑警升級武器

為大量年輕人提供免費居所

中學生咁多年搭巴士都冇半價

擴建新屋嶺，增設床位同口供房
容納更多扣留人士，加快逮捕程序
短期目標2020控告所有2019參與暴動人士
中長期所有暴動者能在半年內得到檢控

臭閪：你地四十年後咪有得$2坐車 嘈乜鳩

每次都可以諗到招數嚟激嬲市民

在港鐵各站增加查飛狗

用左緊急法去幫後生仔啦

大量監倉位

增加狗隻，以暴力幫助青年管理自我

你估啲tg平？
黑警啲OT錢就嚟仲多過公共醫療開支

如果有200歲命
60歲點解唔係年輕人

十二年免費教育

大量

講真係得兩老既家庭真係唔多會開電視，獨居長者更加少開電視
而且好現實，部電視大部左，雖然未必真係用多左電，但好多老屎忽仲係以為電器大用電多
分分搞到電視都睇少左，甚至唔睇
之後仲有人講過，可能屋企都唔夠位放電視機，有 D 老人對 D 仲用到既電器好有感情，壞都唔掉
新電視機又要學點用
香港 D 年青人 linux 都話唔識用，叫個老人家學用新電視機，淨係個遙控咁掣都望到眼花，唔好話按

平行時空

年輕人no stake唔撚洗幫呀嘛
屌你老母啦
蝦班細路
我每個月啲生果金就捐去612
我大把錢

60-64歲既人仲打D週圍走既工呀？

Such as
又係度吹水唔抹嘴

部分措施例如開工不足等資助，均沒有年齡限制，年輕人同樣受惠
屌你老母啦 柒婆你只係怕年輕人唔返工咋

我要真普選

noted with thanks

新屋嶺咪解決咗住屋問題

已預留大量預算購買防暴裝備以應付年輕人需求

推年輕人落樓等年輕人唔洗咁辛苦

免費tg放題

政府一早預留咗幾千個免租金包食宿嘅「青年宿舍」名額俾一眾年青人申請啦

入住後唔單止唔駛交租同包食宿 仲唔駛朝八晚八咁返份牛工
朝早同放工又唔駛同人迫車 出入宿舍又有專車接送 仲爽過$2廢老優惠
住宿期由幾星期至十幾年不等 視乎你對社會有幾多「付出」 以多勞多住為原則 租約期內保證絕對唔會迫遷 需要嘅話仲可以申請續租

全世界有幾多個政府好似林鄭咁識徐珍惜」年青人呢?

唔係要交租咩

屌佢老母啦，一個搵多過2萬嘅年輕人，有乜閪優惠？

已經準備買電槍同網槍嚟招呼年輕人

我想知五大訴求有邊項違反一國兩制？
定係違反一國兩制只係一個稻草人？

被自殺年輕人
減低年輕人嘅競爭

坐監要交租？

她表示，除撤回修例外，對於其他訴求她的立場已很清楚。........即係其他四大訴求無得傾~

明哂

食L屎林鄭

上年最勁的政策，一定係為7000人提供免費48小時住宿，加體驗飢餓及羞辱，以提升港人的抗壓能力

WFC

500蚊一粒tg，加埋黑警ot錢，已經支出不少在年青人身上。

電槍網槍
主要受眾咪年青人

60歲年輕人

好彩有d 人死先，都未到後生個班，大把時光玩

所以話
坐監係香港年青人唯一出落

其實歷史上殖民都係咁
優待移民 打壓本土
三四代之後就全面大陸化
我地而家已經係第四代
今次真係退無可退

林鄭：已預留逾萬億預維穩費給青年人

咁咪無人用廢老卡搭黨鐵囉

淨係見到佢放生陳同佳

我地要嘅普選係邊

我想知道5大訴求破壞左香港d 乜野傳統優勢